美國會立法起步 政府禁購中興華為產品

4位共和黨籍聯邦眾議員發起草案，要求聯邦政府機構禁止採購或使用與中資企業華為及中興有關的產品與服務。

華為與中興這兩家企業與中國解放軍關係密切，早在2012年，就遭聯邦眾院情報委員會在一份報告中列為「威脅美國國家安全」。

「國會山莊報」報導，這項編號為H.R.4747的「美國政府通訊保護法」草案（Defending U.S. Government Communications Act）由4位共和黨籍眾議員共同連署，草案要求，禁止聯邦政府機構與使用中興及華為產品及服務的企業簽署採購合約。

草案發起人、德州選出的共和黨籍聯邦眾議員康納威（Mike Conaway）12日在聲明中說，中國的商業科技，是中國政府用來監控美國政府機構的工具，對美國國家安全構成嚴重威脅，允許華為、中興這類企業接近美國政府通訊，將讓中國官方的監控全方位進入美國人民日常生活中。

美國國會立法明擺著針對官方色彩濃厚的中資企業而來，這對中國國家主席習近平標榜中國企業「走出去」不但是一大挫敗，也標誌著美、中貿易戰的煙硝味今年將更濃，在美國高舉國安考量下，尤其是陸資科技企業向海外擴張的版圖及速度，勢必受阻。

包括阿里巴巴集團旗下的螞蟻金服公司收購美國「速匯金」（MoneyGram），日前已遭華府駁回，美國電信公司龍頭AT＆T與華為的合作也已告吹。

這項通訊保護法草案須先在眾院「監督暨政府改革委員會（Oversight and Government Reform Committee）審議通過、送交眾院表決，同時，在聯邦參議院投票也獲同意，最後送交美國總統川普簽署才生效。